感染恐超美 巴西總統死撐最壞已過 武肺單日死亡增幅新高 累計逾八千死

全文

感染恐超美 巴西總統死撐最壞已過
武肺單日死亡增幅新高 累計逾八千死

巴西已成武漢肺炎大流行的新震央，染病人數突破12.6萬，惟學者認為官方數字為冰山一角，受感染者或已高於全球最嚴重的美國官方數字。而總統博爾索納羅繼續淡化疫情，他周二揚言「最壞情況已經過去」，但話口未完，該國當天錄得新高的單日死亡增幅，情況前天持續惡化，累計8,588人病歿。

由於當地病毒檢測進度嚴重落後，專家估計官方數字大大低估了實際情況。數據公司Statista統計，巴西每百萬人中只有1,600人接受過檢測，遠遠低於美國每百萬人有20,200人接受過。。。。。。。。

里約熱內盧一名女子在緊急醫護中心大閘外，等候父親的武漢肺炎測試結果。美聯社

里約熱內盧醫療瀕崩潰

相關新聞：拉丁美洲1.5萬死「如六周前的歐洲」

但巴西在醫療資源還是政府管治也顯得無力應對疫情。里約熱內盧州的深切治療部床位或呼吸機輪候名單長達360人。。。。。。。。。。
）死亡數字是否比昨天少。但如果是，或我無誤解的話，這是連續第六天死亡數字下跌」，「這是最壞情況已過去的象徵」。

但事實上，總統發言數句鐘後，衞生部宣佈錄得633宗新增死亡個案，。。。。。。。。
佈59歲的總統發言人雷戈巴羅斯確診。

博爾索納羅在疫情惡化時仍稱最壞情況已過。美聯社
博爾索納羅帶頭反封城

曾稱疫症為「小流感」的博爾索納羅不但錯估疫情發展，早前更辭退了倡嚴控社交的衞生部長曼代塔，還帶頭出席。。。。。。。。
影響長者，甚或覺得是假新聞，由國際新聞媒體揑造來打擊博爾索納羅的」。

即使面對總統反對，多地州長和市長已呼籲民眾非必要別出門，大多州。。。。。。。。。
制民眾非必要不能外出，塞阿拉州和帕拉州也跟隨落實類似強制措施。

但這類呼籲或禁令能否維持或獲得遵守成疑問；數據公司In Loco的。。。。。。。。。。
據反映，全國僅40%民眾有跟隨留家建議。

對當地捉襟見肘的民眾來說，是否遵照留家建議，是個染病或是餓。。。。。。。。。。
也失業，兩人要用盡信用卡借貸額。他上月底決定不跟從建議到另一家店打工，「這是染上武漢肺炎或餓死之間的選擇。我不要餓死，所以我要回去上班」。

英國《衞報》/美國《華爾街日報》/路透社

巴西總統出名戇鳩

想學侵侵但人地人民自願的